const questions = [
    {
      question: "Как в Python создать словарь (dictionary)?",
      answer: "dictionary = { }",
      options: [
        "dict = [ ]",
        "dictionary = { }",
        "new_dict( )",
        "create_dict( )",
        "set_dict = { }"
      ]
    },
    {
      question: "Какой оператор используется для объединения двух условий с логическим И в Python?",
      answer: "and",
      options: [
        "or",
        "||",
        "and",
        "&&",
        "not"
      ]
    },
    {
      question: "Как удалить элемент из списка по индексу в Python?",
      answer: "del list[index]",
      options: [
        "del list[index]",
        "list.remove(index)",
        "list.pop(index)",
        "remove(list, index)",
        "list.delete(index)"
      ]
    },
    {
      question: "Что такое лямбда-функция в Python?",
      answer: "Краткая анонимная функция.",
      options: [
        "Глобальная функция в Python.",
        "Краткая анонимная функция.",
        "Функция с переменным числом аргументов.",
        "Функция для работы с файлами.",
        "Функция для создания классов."
      ]
    },
    {
      question: "Как проверить, содержится ли подстрока в строке в Python?",
      answer: "if substring in string:",
      options: [
        "if string.has(substring):",
        "if substring.exist(string):",
        "if string.contains(substring):",
        "if substring in string:",
        "if string.include(substring):"
      ]
    },
    {
      question: "Как считать содержимое файла в строку в Python?",
      answer: "with open('file.txt', 'r') as file: content = file.read()",
      options: [
        "with open('file.txt', 'r') as file: content = file.read()",
        "read_file('file.txt')",
        "file.read('file.txt')",
        "content = open('file.txt').read()",
        "content = read('file.txt')"
      ]
    },
    {
      question: "Как создать множество (set) в Python?",
      answer: "my_set = {1, 2, 3}",
      options: [
        "my_set = set(1, 2, 3)",
        "my_set = [1, 2, 3]",
        "my_set = {1, 2, 3}",
        "my_set = set([1, 2, 3])",
        "my_set = set(1:3)"
      ]
    },
    {
      question: "Как сортировать список (list) в порядке убывания в Python?",
      answer: "list.sort(reverse=True)",
      options: [
        "list.sort()",
        "list.sort(reverse=True)",
        "sorted_list = sort(list)",
        "reverse(list)",
        "list.reverse()"
      ]
    },
    {
      question: "Как получить текущую дату и время в Python?",
      answer: "import datetime; current_datetime = datetime.datetime.now()",
      options: [
        "current_datetime = now()",
        "current_datetime = get_current_datetime()",
        "import datetime; current_datetime = datetime.datetime.now()",
        "current_datetime = datetime.now()",
        "current_datetime = time.now()"
      ]
    },
    {
      question: "Как создать копию списка в Python?",
      answer: "new_list = old_list.copy()",
      options: [
        "new_list = old_list.copy()",
        "new_list = copy(old_list)",
        "new_list = old_list.clone()",
        "new_list = old_list[:]",
        "new_list = copy_list(old_list)"
      ]
    },
  ];
  